\begin{bilingualpages}

\leftpage
	\subsection*{L'Angélus}
\rightpage
	\subsection*{The Angelus}

\small

\leftpage
	\instruct{L'Angélus est une dévotion qui s'utilise pendant l'Avent et pendant le temps de Noël et de l'Épiphanie.}
\rightpage
	\instruct{The Angelus is a devotion used during Advent, Christmastide, and Epiphanytide.}

\leftpage
	\begin{vresponses}
	\V{L'ange du Seigneur apporta l'annonce à Marie:}
	\R{Et elle conçut du Saint-Esprit.}
	\V{Je te salue Marie, comblée de grâce. Le Seigneur est avec toi. Tu es bénie entre toutes les femmes, et Jésus, le fruit de tes entrailles, est béni.}
	\R{Sainte Marie, Mère de Dieu, prie pour nous pauvres pécheurs, maintenant et à l'heure de notre mort.}
	\V{Voici la Servante du Seigneur.}
	\R{Qu'il me soit fait selon ta parole.}
	\V{Je te salue Marie, comblée de grâce...}
	\R{Sainte Marie, Mère de Dieu...}
	\V{Et le Verbe s'est fait chair.}
	\R{\textit{(on fléchit le genou)} Et il a habité parmi nous.}
	\V{Je te salue Marie, comblée de grâce...}
	\R{Sainte Marie, Mère de Dieu...}
	\V{Prie pour nous, sainte Mère de Dieu.}
	\R{Afin que nous soyons rendus dignes des promesses du Christ.}
	\V{Daigne, Seigneur, répandre ta grâce dans nos âmes, afin qu'ayant connu par la voix de l'Ange l'Incarnation de ton Fils Jésus-Christ nous puissions parvenir par sa Passion et par sa \cross Croix à la gloire de sa Résurrection.}
	\R{Amen.}
	\end{vresponses}
\rightpage
	\begin{vresponses}
	\V{The Angel of the Lord brought tidings unto Mary:}
	\R{And she conceived by the Holy Ghost.}
	\V{Hail, Mary, full of grace; the Lord is with thee. Blessed art thou among women, and blessed is the fruit of thy womb, Jesus.}
	\R{Holy Mary, Mother of God, pray for us sinners, now and at the hour of our death.}
	\V{Behold the handmaid of the Lord.}
	\R{Be it unto me according to thy word.}
	\V{Hail, Mary, full of grace...}
	\R{Holy Mary, Mother of God...}
	\V{And the Word was made Flesh.}
	\R{\textit{(genuflect)} And dwelt among us.}
	\V{Hail, Mary, full of grace...}
	\R{Holy Mary, Mother of God...}
	\V{Pray for us, O holy Mother of God.}
	\R{That we may be made worthy of the promises of Christ.}
	\V{We beseech thee, O Lord, pour thy grace into our hearts, that, as we have known the Incarnation of thy Son Jesus Christ by the message of an Angel; so by his \cross Cross and Passion we may be brought unto the glory of his Resurrection; through the same Jesus Christ thy Son our Lord.}
	\R{Amen.}
	\end{vresponses}

\end{bilingualpages}
